\p
با در نظر گرفتن اینکه ۱۲، عددی صحیح و نا‌منفی است و شرط قضیه ضرایب چند جمله‌ای برقرار است، داریم :
  $$(2x - y + 5\sqrt{z} + \frac{1}{7w^2})^{12}$$
  $$= \sum\limits_{i_x+i_y+i_z+i_w=12} \binom{12}{i_x,i_y,i_z,i_w}$$
  $$\times (2x)^{i_x} (-y)^{i_y} (5\sqrt{z})^{i_z} (\frac{1}{7w^2})^{i_w}$$
  $$= \sum\limits_{i_x+i_y+i_z+i_w=12} \binom{12}{i_x,i_y,i_z,i_w}$$
  $$\times 2^{i_x} (-1)^{i_y} 5^{i_z} 7^{-i_w} x^{i_x} y^{i_y} z^{\frac{i_z}{2}} w^{-2i_w}$$
می‌دانیم در عامل 
$\frac{x^3 y z^{\frac{5}{2}}}{w^6}$
داریم :

$$x^{i_x} y^{i_y} z^{\frac{i_z}{2}} w^{-2i_w} = \frac{x^3 y z^{\frac{5}{2}}}{w^6}$$
$$\rightarrow i_x = 3 , i_y = 1 , i_z = 5 , i_w = 3$$

بنابراین ضریب این عبارت برابر است با :
$$\binom{12}{3,1,5,3} 2^3 (-1)^1 5^5 7^{-3} = \frac{12!}{3!1!5!3!} \frac{-25000}{343}$$