\p
برای حل مساله از یک رشته به طول ۹ از حروف
$R, L, U, D$
کمک می‌گیریم.
به این صورت که هر رشته نشان دهنده یک مسیر یکتا می‌باشد و هر مسیر را نیز تنها به یک روش می‌توان به صورت رشته ۹ حرفی ذخیره کرد.
حروف 
$R, L, U, D$
به ترتیب از راست به چپ نماینده جهت‌های پایین، بالا، چپ و راست هستند.
حال با شروع از نقطه 
،A
در هر مرحله (از چپ به راست) با رسیدن به هر
حرف جدید رشته، مسیر متناسب آن حرف را انتخاب می‌کنیم. بنابراین در نهایت یک مسیر به طول
 $9$
 را طی کرده‌ایم.


\p
برای رسیدن به نقطه $B$ از نقطه $A$ 
باید 4 واحد به سمت راست و 3 واحد به سمت بالا رفت، اما طول این مسیر ۷ می‌باشد
در حالی که طول مسیر خواسته شده 9 است. مسیر‌های به طول 9 می‌توانند به دو شکل زیر باشند:

\begin{enumerate}
\item
5 واحد به سمت راست، 1 واحد به سمت چپ و 3 واحد به سمت بالا.
تعداد حالات این بخش برابر است با:
$\binom{9}{5} \times \binom{4}{3} \times \binom{1}{1}$

دقت کنید در این حالت در واقع رشته ما پنج تا ،R سه تا U و یکی L دارد.
پس 
ابتدا
پنج تا جایگاه از ۹ جایگاه برای حروف R انتخاب می‌کنیم
سپس از بین ۴ جایگاه باقی‌مانده، سه جایگاه را برای U .برمی‌گزینیم
 در نهایت تنها جایگاه باقی‌مانده را به L اختصاص می‌دهیم.

\item
4 واحد به سمت راست، 4 واحد به سمت بالا و 1 واحد به سمت پایین.
تعداد حالات این بخش برابر است با:
$\binom{9}{4} \times \binom{5}{4} \times \binom{1}{1}$


در این حالت نیز رشته ما چهار تا ،R چهار تا U و یکی D دارد.
پس 
ابتدا
چهار تا جایگاه از ۹ جایگاه برای حروف R انتخاب می‌کنیم
سپس از بین ۵ جایگاه باقی‌مانده، چهار جایگاه را برای U برمی‌گزینیم
و در نهایت تنها جایگاه باقی‌مانده را به D اختصاص می‌دهیم.
\end{enumerate}


\p
جواب نهایی جمع دو حالت بالا است.

$$\binom{9}{5} \times \binom{4}{3} + \binom{9}{4} \times \binom{5}{4}$$