\p
فرض کنید
4
عضو انتخاب شده را با 
$s_1 , s_2 , s_3 , s_4$
نشان دهیم.
تعداد عضو‌های انتخاب نشده کوچکتر از
$s_1$
را 
 $x_1$،
 تعداد عضوهای انتخاب نشده بین  
$s_1 , s_2$
را
 $x_2$،
 تعداد عضو‌های انتخاب نشده بین 
$s_2 , s_3$
را
$x_3$،
تعداد عضو‌های انتخاب نشده بین 
$s_3 , s_4$
را
$x_4$ و
تعداد عضوهای انتخاب نشده بزرگتر از 
$s_4$
را 
$x_5$
در نظر می‌گیریم. حال تعداد جواب‌های صحیح نامنفی معادله زیر را 
می‌شماریم:
$$x_1 + x_2 + x_3 + x_4 + x_5 = n - 4$$
$$x_1 , x_5 \geq 0  \: , \:  x_2 , x_3 , x_4 \geq 1$$

پاسخ آن برابر با ضریب
$x^{n - 4}$
 در عبارت زیر است:
$$(1 + x + x^2 + ...)\times(x + x^2 + x^3 + ...)\times(x + x^2 + x^3 + ...)$$
$$\times(x + x^2 + x^3 + ...)\times(1 + x + x^2 + ...) = \frac{x^3}{(1 - x)^5}$$
 بنابراین کافی است ضریب 
 $x^{n - 7}$
 را در بسط 
 $(1 - x)^{-5}$
 بشماریم:
$$(1 - x)^{-5} = \sum_{k = 0}^{\infty} \binom{5 + k - 1}{k}x^k$$
$$= \sum_{k = 0}^{\infty} \binom{k + 4}{k}x^k$$
$$= \sum_{k = 0}^{\infty} \binom{k + 4}{4}x^k$$
$x^{n - 7}$ به ازای $k = n -7$ ساخته می‌شود. بنابراین جواب برابر است با:
$$\binom{n - 3}{4}$$