\begin{PROBLEM}
    \p
    فرم بسته و ساده شده‌ی تابع مولد دنباله‌ی زیر را بیابید.
        $$2, 0, 2, 0, 2, ...$$
     
    \SOLUTION{
        \p
        اگر 
        $G(x)$
        تابع مولد باشد، داریم:
            $$G(x)= 2(1) + 0(x) + 2(x^{2}) + 0(x^{3}) + 2(x^{4}) + ... = 2 + 2x^{2} + 2x^{4} + ...$$
            $$G(x)= \sum\limits_{n=0}^{+\infty} 2x^{2n} = 2\sum\limits_{n=0}^{+\infty} x^{2n}$$
        با توجه به این که فرم بسته‌ی این تابع 
        $G(x)$
        به دست آمده را به راحتی نمی‌توانیم به دست بیاوریم، سعی می‌کنیم با تغییر تابع مولدی که فرم بسته‌ی آن را می‌دانیم به نتیجه برسیم:
            $$F(x)= 1 + x + x^{2} + ... = \frac{1}{1-x}$$
            $$F(x^{2})= 1 + x^{2} + x^{4} + ... = \frac{1}{1-x^{2}}$$
            $$G(x) = 2F(x^{2})= 2 + 2x^{2} + 2x^{4} + ... = \frac{2}{1-x^{2}}$$
    }
\end{PROBLEM}