\begin{PROBLEM}
	\p
	اثبات کنید به ازای هر
	$n\in N$
	داریم:

	$1 * 1! + 2 * 2! + \dots + n * n! = (n + 1)! - 1$

	\SOLUTION{
		\p
		در این سوال به شکل دیگری پاسخ را می‌نویسیم:

		حکم سوال را به کمک استقرا روی 
		$n$
		اثبات می‌کنیم:

		پایه استقرا: حکم به ازای 
		$n = 1$
		صحیح است و داریم:
		$1 * 1! = (1 + 1)! - 1 = 1$

		فرض استقرا: حکم سوال به ازای
		$n = k, k \in N$
		صحیح است.

		حکم استقرا: حکم سوال به ازای
		$n = k + 1$
		صحیح است.

		اثبات(گام استقرا):
		طبق فرض استقرا داریم:

		$1 * 1! + 2 * 2! + \dots + k*k! = (k+1)! - 1$

		پس داریم:

		$1 * 1! + 2 * 2! + \dots + k*k! + (k+1) * (k+1)! = (k+1)! - 1 + (k+1) * (k+1)! = (k+1)! * (1 + (k+1)) - 1 = (k + 2)! -1$

		پس حکم استقرا اثبات می‌شود و از درستی حکم به ازای 
		$n = k+1$
		نتیجه می‌گیریم حکم به ازای هر 
		$n, n \in N$
		صحیح است.

		(توجه کنید که تفاوت این راه فقط در  شیوه بیان آن است.)
	}
	%منبع(کتاب زرد ترکیبیات ص۱۳۴)
\end{PROBLEM}