
\p
        تابع \(f_{n}\) را تعریف می‌کنیم تعداد ناحیه‌های تولید شده توسط \lr{n} خط که هیچ سه تایی در یک نقطه برخورد ندارند و هیچ دو تایی از آن‌ها با هم موازی نیستند. در این صورت برای \(f_{n}\) به صورت بازگشتی داریم:
        \[ f_{n} = f_{n-1} + n , f_1 = 2 \]
        که این رابطه از طریق استقرا اثبات می‌شود.
        
        پایه‌ی استقرا: \(f_{1} = 2\) و \(f_{2} = 4 = f_{1} + 2\) 
        
        فرض استقرا: \(f_{n} = f_{n-1} + n\) 
        
        حکم استقرا: \(f_{n+1} = f_{n} + n + 1\)
        
        اثبات: وقتی خط \(n+1\) ام در صفحه قرار می‌گیرد هر \lr{n} تا خط قبلی را قطع می‌کند. نام این خطوط تقاطع را از 1 تا n می‌گذاریم. به این صورت این خط جدید بین هر دو خط متوالی k و \(k+1\) در مسیرش یک ناحیه‌ی جدید درست می‌کند و همینطور، قبل از خط 1 و بعد از خط n نیز هرکدام یک ناحیه‌ی جدید اضافه می‌شود. بنابراین در مجموع \(n+1\) ناحیه جدید به وجود آمده است و رابطه‌ی بالا اثبات می‌شود. 
        
        از حل این رابطه بدست می‌آید:
        \[ f_{n} = n + (n-1) + (n-2) + ... + 2 + f_{1} = \frac{(n+1)n}{2}+1 \]
        حال تابع \(G_{n, k}\) را جواب مساله در نظر می‌گیریم. رابطه‌ی زیر برای این تابع به صورت بازگشتی برقرار است:
        \[ G_{n, k} = G_{n, k-1} + n + 1 \]
        زیرا هر خط جدید از میسیکس‌های موازی آبی که اضافه شود طبق فرض سوال با هیچ کدام از n خط قرمز موازی نیست و طبق اثبات بالا از تلاقی آن با خطوط قرمز \(n+1\) ناحیه جدید تولید می‌شود و چون خطوط آبی با هم موازی اند و برخوردی با هم ندارند تعداد k تاثیری در تعداد نواحی جدید بوجود آمده ندارد. بنابراین از حل معادله‌ی بالا برای k داریم:
        \[ G_{n, k} = G_{n, 1} + (n+1)(k-1) \] که در آن \( G_{n, 1} = f_{n+1} \) زیرا هیچ کدام از میسیکس‌ها با هم موازی نیستند و حضور میسیکس آبی در این سناریو تفاوتی با یک میسیکس قرمز نمی‌کند. بنابراین جواب نهایی این مساله می‌شود:
        \[ G_{n, k} = \frac{n^2 + 3n + 4}{2} + (n+1)(k-1) \]