\p
از دوگانه‌شماری استفاده می‌کنیم.
فرض کنید n دانشجو داریم. می‌خواهیم از بین آن‌ها یک نماینده انتخاب کنیم. سپس نماینده، برخی از دانشجویان را در سه کلاس دسته بندی می‌کند و به سایر دانشجویان، کلاسی را اختصاص نمی‌دهد.

\p
 روش اول:\[n\times4^{n-1}\] 
 به n 
 روش نماینده را انتخاب می‌کنیم.
  سپس نماینده، هر یک از 
 $n-1$ 
 نفر دیگر را به 4 طریق در کلاس‌ها دسته‌بندی می‌کند 
(1 حالت، برای کلاس نداشتن و 3 حالت، برای کلاس داشتنِ هر دانشجو وجود دارد).

\p

روش دوم:\[\sum\limits_{k=1}^{n}k\times3^{k-1}\binom{n}{k}\] 
 تعداد افراد (نماینده و دانشجویانی که به کلاس می‌روند) را با 
 k نشان می‌دهیم. 
 روی k
  حالت‌بندی می‌کنیم.
\begin{itemize}
\item    
اگر 
$k = 1$
 باشد، آنگاه تنها می‌توانیم نماینده را به 
$\binom{n}{1}$
حالت
انتخاب کنیم.
 \[\binom{n}{1}\]
\item 
اگر 
$k = 2$
 باشد، آنگاه به
$\binom{n}{2}$
حالت، 2 نفری که به کلاس خواهند رفت را انتخاب می‌کنیم. سپس به 2 حالت، یکی از آن‌ها را به عنوان نماینده بر می‌گزینیم و نفر دیگر را به 3 حالت به یکی از سه کلاس می‌فرستیم.
\[2\times3\binom{n}{2}\]
\item 
اگر 
$k = 3$
باشد، آنگاه به
$\binom{n}{3}$
حالت، 3 نفری که به کلاس خواهند رفت را انتخاب می‌کنیم. سپس به 3 حالت یکی از آن‌ها را به عنوان نماینده بر می‌گزینیم و دو نفر دیگر را به 
$3^2$
حالت به یکی از سه کلاس می‌فرستیم.
\[3\times3^2\binom{n}{3}\]
\end{itemize} 
 به طور مشابه اگر
 $k = i$
 باشد، آنگاه به
 $\binom{n}{i}$
 حالت،
  i
  نفری که به کلاس خواهند رفت را انتخاب می‌کنیم.
   سپس به i
   حالت، یکی از آن‌ها را به عنوان نماینده بر می‌گزینیم و 
   $i-1$
   نفر دیگر را به
    $3^{i-1}$ 
    حالت به یکی از سه کلاس می‌فرستیم.
    \[i\times3^{i-1}\binom{n}{i}\]
 توجه کنیم که روی 
k
  حالت بندی کرده‌ایم. حال طبق اصل جمع داریم:    
  %\begin{flushleft}
   %$\binom{n}{1} + 2\times3\binom{n}{2} + 3\times3^2\binom{n}{3} + 4\times3^3\binom{n}{4} +\ldots +
   %n\times3^{n-1}\binom{n}{n} = \sum\limits_{k=1}^{n}k\times3^{k-1}\binom{n}{k}$
  %\end{flushleft}
  $$\binom{n}{1} + 2\times3\binom{n}{2} + 3\times3^2\binom{n}{3} + 4\times3^3\binom{n}{4} +\ldots +
  n\times3^{n-1}\binom{n}{n}$$ 
  $$= \sum\limits_{k=1}^{n}k\times3^{k-1}\binom{n}{k}$$
 
\p
با توجه به اینکه هر دو روش مسئله یکسانی را پاسخ داده‌اند طبق دوگانه‌شماری داریم:

$$\sum\limits_{k=1}^{n}k\times3^{k-1}\binom{n}{k} = n\times4^{n-1}$$
